4月15日係中共其中一個最傷痛嘅日子

1989年4月15日，前任中共中央總書記胡耀邦在北京病逝，享壽74歲，他的死是六四天安門事件的導火線。

1989年春節，胡耀邦離京去湖南休假，因感冒致使心臟病發作。後經搶救病情穩定，之後轉移到廣西休息。

3月初，時任中共中央政治局委員的胡耀邦參加全國人大會議返回北京，再次出現在公眾場合的胡耀邦明顯消瘦。

4月8日早上約10時，中共中央總書記趙紫陽在中南海懷仁堂主持中共十三屆四中全會前夕的政治局擴大會議，正討論《中共中央關於教育問題的決定》的文稿。胡突然心臟病發作，舉手請假，趙紫陽讓胡耀邦先穩住身體，並立即叫中共中央辦公廳馬上找醫生。當時出席會議的上海市委書記江澤民拿出兩粒硝酸甘油，但沒有採用[1]（一說使用了）。

不久，北京醫院內科主任錢貽簡和王敏清陸續趕到，並判斷是心肌梗塞。下午2時，將胡耀邦送至北京醫院，情況雖沒度過危險期，但一直穩定。4月15日，胡耀邦在如廁時，因用力致使左胸部血管大面積破裂，導致大面積心肌梗塞；於早上7時53分逝世。

咪又係共匪一個

屌 啲大陸閪關我撚事呀

4月15日
8864起點

8964